{
    "question": "Tuliskan 5 sumber energi listrik?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sumber energi listrik<br>- Batu baterai<br>- Aki (akumulator)<br>- Dinamo<br>- Generator<br>- Nuklir<br>- Minyak<br>- Angin<br>- Gelombang<br>- Batu bara<br>- Panasbumi\u00a0<br>- Panas matahari (sel surya)<br>- Biomasa<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Baterai,  Aki,  Dinamo,  Nuklir dan Sel Surya (panas matahari)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-titik-tangkap-resultan-pada-keseimbanga-991",
            "question": "bagaimana cara menentukan titik tangkap resultan pada keseimbangan benda tegar yg tersusun dari beberapa gaya yang sejajar berlawanan arah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "resultan gaya sejajar segaris dan berlawanan arah sama dengan <u>&#039;&#039;selisih kedua gaya&#039;&#039;</u>. jadi rumusnya : R = F1 - F2<br>R : Resultan gaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-momentum-benda-sebelum-dan-sesudah-tumbukan-218",
            "question": "Bagaimanakah momentum benda sebelum dan sesudah tumbukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan hukum kekekalan momentum,\"jika tidak ada gaya luar yang bekerja pada benda,maka jumlah momentum sebelum tumbukan = jumlah momentum setelah tumbukan\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergerak-dari-keadaan-diam-dan-setelah-10-detik-kece-952",
            "question": "sebuah benda bergerak dari keadaan diam dan setelah 10 detik kecepatannya 40m/s.jarak yang telah ditempuh adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = v/t<br>s = 40/10 = 4\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "s=v.t = 40 m/s . 10 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 400 meter\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-kawat-spiral-lampu-pijar-memiliki-luas-permukaan-kira-50m-678",
            "question": "Seutas kawat spiral lampu pijar memiliki luas permukaan kira\" 50mm\u00b2 &amp; suhunya 1127\u00b0c.    jika kawat pijar dianggap hitam sempurna, berapa kalor yg dihasilkan kawat tsb.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W=A.T\u00b2.\u0424(tho)<br>\u00a0 \u00a0=50x10 pangkat 3 minus 2 . 1127 derajat +273 derajat .\u00a05,67x10 pangkat 8<br>\u00a0 \u00a0=50x10 pangkat minus 6\u00a0.\u00a01400 pangkat 4\u00a0.\u00a05,67x10 pangkat 8<br>\u00a0 \u00a0=50x10 pangkat minus 6 . 14 pangkat 10 . 10 pangkat 8 . 5,67 pangkat 8<br>\u00a0 \u00a0=10890936x10 pangkat 10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-anda-ketahui-tentang-gaya-satu-newton-467",
            "question": "Apa yang anda ketahui tentang gaya satu newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebut juga hukum kelembaman. suatu benda akan tetap diam jika tidak ada resultan gaya yang mengenainya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gaya Satu newton adalah besarnya gaya yang diperlukan untuk membuat benda\nbermassa\nsatu kilogram\nmengalami percepatan\nsebesar satu meter\nper detik</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemanas-air-dengan-spesifikasi-200-watt-digunakan-untuk-memanaska-817",
            "question": "Pemanas air dengan spesifikasi 200 watt digunakan untuk memanaskan air bersuhu 30 C sebanyak 0,5 kg. kalor jenis air 4200 J//kg C. Berapa lama waktu yang diperlukan hingga air mencapai suhu 10 C?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q= M.C.\u0394t<br>m.c<u></u>/ Q=\u00a0\u0394t<br>0.5x4200/20 =105 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-berjarijari-19cm-dan-bermassa-45kg-berputar-putar-de-679",
            "question": "sebuah roda berjarijari 19cm dan bermassa 4,5kg berputar putar dengan kecepatan 50rad/s jika roda dianggap silinder tipis berrongga tentukan energi kinetik rotasi roda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam kasus ini, rodanya hanya berputar apa berjalan juga? kalo cuma berputar :<br>Ek=1/2Iw^2<br>Ek=1/2Mr^2w^2<br>Ek=1/2.4,5.0,361.2500<br>Ek = 2030625 ^_^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik\u00a0 r = 19 cm = 0,19 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 4,5 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u03c9 = 50 rad/s<br>Dit Ek ?<br>jawab.<br>Ek = 1/2 m (r.\u03c9)^2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1/2 . 4,5 . (0,19\u00a0 . 50)^2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1/2 4,5 . (0,0361 . 2500)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  =\u00a0 203,0625 J<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-benda-yang-berupa-bola-pejal-dan-bola-berongga-dilepaskan-dari-462",
            "question": "2 benda yang berupa bola pejal dan bola berongga dilepaskan dari tempat yang sama pada kemiringan tertentu. bola manakah yang lebih dulu sampai ke dasar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaan gerak sepanjang bidang miring (m.g.sin 0 = 0-f = m.a)<br>jadi tergantung masa dan jarak. dalam kasus ini jarak sama berarti tinggal yang massa bendanya lebih berat jadi bola pejal yang lebih dulu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yg-tau-ngga-website-buat-download-ppt-fisika-tentang-pemanfaa-839",
            "question": "ada yg tau ngga website buat download ppt fisika tentang pemanfaatan energi nuklr dan radioisotop? (ini materi kelas xii semester 2) sy sdhputus asa krn sejak 2 hari yg lalu smpe skrg ngga dapat-dapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bisa cari di slideshare.com disitu banyak materi-materi yang dibutuhin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}